也許海怪不那麼神秘，不那麼狡猾，也不那麼想象。 一個海怪在美國逃脫了丹·扎克| 2020年12月10日|華盛頓郵報 
 在衛生保健工作者英勇抗擊一個無形的敵人的同時，我們不能被另一個無形的敵人所矇蔽。 黑客與醫院的“停火”已經結束，這應該會讓我們感到害怕 
 這個影子人物只在8kun網站上發言，該網站是現已關閉的8chan的後續網站，但多年來，通過分析Q的聲明，這些信息幾乎立即在主流社交媒體平臺上傳播。 隨著QAnon的發展，Facebook和Twitter多年來忽視了關於陰謀論暴力性質的警告信號 
 本來就陰暗的世界正變得越來越黑暗，答案也越來越難找到。 建立了一個間諜軟件帝國的人說，是時候走出陰影了 
 例如，導致宇宙加速膨脹的暗能量，其行為可能與科學家們想象的不同。 儘管有了新的測量方法，關於宇宙膨脹的爭論仍在繼續。Emily Conover, 2020年7月15日科學新聞 
 他的工作日晚間節目“海岸到海岸AM”討論了外星人、超自然活動和神秘的政府掩蓋行為。 右翼電臺教父|凱特琳·迪克森| 2014年11月23日|每日野獸 
 那些倖存下來的人，或者足夠幸運躲過感染的人，未來都是一片黑暗。 利比里亞的埃博拉孤兒Abby Haglage | 2014年10月14日|DAILY BEAST 
 這兩個神秘的極端民族主義組織都與土耳其情報機構關係密切。 敘利亞科巴尼落入ISIS手中。 庫爾德人抗議在土耳其爆發。 傑米·德特默| 2014年10月10日|DAILY BEAST 
 剛剛被發現與高盛(Goldman Sachs)沆瀣一氣的美聯儲(Federal Reserve)，既神秘又強大。 審計美聯儲的合理理由|尼克·吉萊斯皮| 2014年10月2日|每日野獸 
 去了解一下The Gathering吧，這是一個神秘而強大的極右翼資助者網絡，週四在佛羅里達州開會。 你沒聽說過的每年10億美元的右翼陰謀，傑·邁克爾森，2014年9月25日，每日野獸 
 這些機械怪物的到來打開了充滿陰影的前景。 加里波利日記，第一卷|伊恩·漢密爾頓 
 在她坐著的那圈燈光外面，那間大餐廳顯得莊嚴而陰暗。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 在這朦朧而真實的安慰背後，一種慈母般的滿足甜蜜地悄悄籠罩著他。 阿爾傑農·布萊克伍德 
 當他們看著他的臉，他朦朧的翅膀遮住他們時，自然會後退，會逃離他。 《歐扎克的信使》拜倫·a·鄧恩 
 黑頭巾站在陰暗的樓梯上，他自己就像一個影子——看著，聽著，等待時機。 戴兜帽的偵探，第三卷第二冊，1942年1月|各種